% \documentclass[a4paper,10pt]{article}
% \usepackage{amsmath,amsthm,amssymb}
% \usepackage{xltxtra}
% \usepackage{graphicx}
% \usepackage[height=12in,top=2in,margin=1in]{geometry}

% \XeTeXlinebreaklocale "zh" 
% \XeTeXlinebreakskip = 0pt plus 1pt
% \renewcommand{\baselinestretch}{1.2}

% \begin{document}
% \setmainfont{STKaiti}
% \title{\underline{拓扑学作业四}}
% \author{lxj}\date{\today}
% \maketitle

\begin{center}
  \Large ──拓扑空间中的基本概念──
\end{center}

\begin{itemize}
% \item[一.] 设$X$是一个拓扑空间，$B\subset A\subset X$，则
%   \begin{enumerate}
%   \item 若$B$ 在$X$中为开（闭）集，则$B$在$A$中也为开（闭）集；
%   \item 若$B$ 在$A$中为开（闭）集，且$A$在$X$中为开（闭）集，则$B$在$X$中为开（闭）集.
%   \end{enumerate}
% \vspace{0.1cm}

\item[\Large 1.] 证明：\quad
  \begin{enumerate}
  \item 若 $A\subset B$， 则 $A^\circ \subset B^\circ$;
  \item $A^\circ$是包含于$A$中的最大开集，即$A^\circ$是所有包含于$A$中的开集之并： $$A^\circ =
    \bigcup_{U\subset A, U\text{是开集}} U ; $$
  \item $A^\circ = A$ 当且仅当$A$是开集;
  \item $(A\cap B)^\circ = A^\circ \cap B^\circ$;
  \item $(A\cup B)^\circ \supset A^\circ\cup B^\circ$，试举出一个不相等的例子.
  \end{enumerate}

\item[\Large 2.] 证明：\quad
  \begin{enumerate}
  \item 若 $A\subset B$，则 $\overline{A}\subset \overline{B}$;
  \item $\overline A$ 是包含$A$的最小闭集，$\overline A$ 是所有包含$A$的闭集之交（提示:先证明
    $(\overline A)^c = (A^c)^\circ$）;
  \item $\overline A = A$ 当且仅当 $A$ 是闭集;
  \item $\overline{A\cup B} = \overline A \cup \overline B$;
  \item $\overline{A\cap B} \subset \overline A \cap \overline B$.
  \end{enumerate}

% \item[四.] 证明：$\mathbb{R}$在通常拓扑意义下是一个可分拓扑空间，在$\mathcal{T}_c$拓扑结构下不是可分
%   拓扑空间.\vspace{0.1cm}

\item [\Large 3.] 求集合的导集和闭包
  \begin{enumerate}
  \item 设$A$是有限补空间$(\mathbb{R},\mathcal{T}_f)$中的一个无限子集;
  \item $\mathbb{R}$在通常拓扑结构意义下，有理数集$\mathbb{Q}$.
  \end{enumerate}
\item [\Large 4.] 设$E^2$的子集$A=\big\{(x,\sin\frac1x)\big| x\in(0,1)\big\}$，求 $\bar{A}$.
\item [\Large 5.] 在$\mathbb{R}$上规定拓扑$\mathcal{T}=\{(-\infty,a)| -\infty \le a\le \infty\}$，则
  求$A=\{0\}$的闭包.
% \item [八.] 设$Y$是拓扑空间$X$的子空间，$A\subset Y$, $x\in Y$，证明：在$X$中，$x$是聚点
%   $\Longleftrightarrow$在$Y$中，$x$是$A$的聚点.\vspace{0.1cm}
% \item [九.] 证明：$A$是拓扑空间$X$的稠密子集$\Longleftrightarrow$ $X$的每个非空开集与$A$相交非空.

\item[\Large 6.] 设$X$是一个拓扑空间，$B\subset A\subset X$，则
  \begin{enumerate}
  \item 若$B$ 在$X$中为开（闭）集，则$B$在$A$中也为开（闭）集；
  \item 若$B$ 在$A$中为开（闭）集，且$A$在$X$中为开（闭）集，则$B$在$X$中为开（闭）集.
  \end{enumerate}

%\item[\Large 7.] 证明：$\mathbb{R}$在欧式拓扑意义下是一个可分拓扑空间，在$\mathcal{T}_c$拓扑结构下不是可分
%  拓扑空间.

\item [\Large 7.] 证明：$A$是拓扑空间$X$的稠密子集$\Longleftrightarrow$ $X$的每个非空开集与$A$相交非空.

\end{itemize}

% \end{document}
